\documentclass{uebblatt}

\begin{document}

\maketitle{9}{32}{3. Juli 2017}

\begin{aufgabe}{Eine Formel fürs Residuum}
Seien~$f$ und~$g$ auf einer Umgebung eines Punkts~$z_0 \in \CC$ definierte
holomorphe Funktionen. Besitze~$g$ in~$z_0$ eine einfache Nullstelle. Zeige,
dass das Residuum der Funktion~$z \mapsto f(z)/g(z)$ im Punkt~$z_0$
durch~$f(z_0)/g'(z_0)$ gegeben ist.

{\scriptsize\emph{Hinweis.} Das \emph{Residuum} ist der Koeffizient
vor~$(z-z_0)^{-1}$ in der Laurententwicklung.\par}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Fünfte Wurzel}
Erläutere, wie man analog zum in der Vorlesung diskutierten Beispiel der
Logarithmusfunktion eine ``fünfte Wurzel''-Funktion definieren kann.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Ein Integral über eine lokal definierte Funktion}
Berechne~$\int_{\gamma_n} \sqrt[k]{z} \dz$, wobei~$\gamma_n$ der~$n$ Mal
durchlaufene Einheitskreis ist.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Wie in Aufgabe~23 auf Blatt~6 ausführlich diskutiert,
gibt es keine ganze Funktion, die die Notation~$z \mapsto \sqrt[k]{z}$ verdient
hätte. Gemeint ist hier die entsprechende Fortsetzung derjenigen lokalen
Umkehrfunktion von~$z \mapsto z^k$, die bei~$1$ den Wert~$1$ hat. Diese Aufgabe
setzt den Stoff der Vorlesung am 26. Juni voraus.\par}
\end{aufgabe}

\end{document}
